影銀河其實超大光圈有冇用？

見好多人用2.8光圈已經影得好好
點解會有人叫人用14mm 1.8定焦影
真係有分別？

iso可以開低啲同埋減少曝光時間

ISO開到1600大部分機都唔差
短曝光時間為咩？開到2.8都唔會變星軌

你應該懂500rule吧？

你有冇影過

500/14=35左右，好夠時間啦
需唔需要用到個咁大光圈？

有

[img]

係咪仲有張圖想upload?

有得開低iso緊係開喇 好多機1600 都會食星

差唔多的

500rule 係咪
500 / 焦距(mm) = 最大曝光時間(s)

google左，不過全部都係英文，估估下唔知有冇錯

學到野

銀河識郁

留名學野

地球識轉

乜setting??